(木村拓哉亂入)OP作者尾田榮一郎責編上日本綜藝節目曝尾田的日常同尾田豪宅探秘

尾田榮一郎部份

全片

尾田家電視100吋
因為電視太大沒法通過門，把牆敲了運進來的

尾田說小時候看綠野仙踪，看到結局時很失望，覺得最後的財富怎麼能是冒險的經歷這種虛無的東西呢？
秋刀魚說那麼OP是不是能讓艾斯復活？！
尾田不

尾田近年被醫生警告說這樣下去會死，有糖尿病、痛風的風險
尾田：我工作起來兩三天不吃飯也是常事，怎麼會糖尿病！ ？
每天9~12點睡覺 工作台的椅子是前傾的，坐著不是很舒服，防止打瞌睡

日本現在在放“明石家秋刀魚（日本著名搞笑藝人）訪問尾田榮一郎家”的電視節目，能看到尾田的工作室和家的樣子[饞嘴]
（尾田本人也上了節目，只不過臉部用路飛頭像打碼了……但還是能看出尾田蓄鬍子了！）。
博主先在這里大概總結一下節目裡的爆料吧[微笑]節目本身應該會有字幕組做的。

尾田的家和工作室是建在一起的，玄關做成了洞窟狀，有北極熊，地板用投影儀做出了有魚游動的水面效果，如果有人站上去會有鯊魚出現。

工作室的入口有個會怪叫的樹，第一次見到還挺嚇人的OAO

尾田送了秋刀魚一張“秋刀魚臉的白鬍子”的簽名圖，羨慕嫉妒恨。節目裡還展示了這張圖是怎麼畫出來的。修修改改好多次……尾田真的很喜歡秋刀魚呢（不過兩人這是第一次見面）

尾田手下有大概十個助手輪流來工作室幫忙。

尾田的工作室裡有個100寸的電視，但當時只有96寸的電視才能通過門搬進房間。 “尾田：不是100寸就沒梗了啊，不行，還是把牆敲了吧”

節目組拍到了尾田的工作台，工作台上有928的原稿（瓶豪被虐、小紫說“我討厭窮人”的草圖）和929扉頁的黑白線稿。

秋刀魚：如果讀者對故事的未來走向預想得和你的想法一樣，你會更改故事內容嗎？
尾田：會。

尾田說他小時候看綠野仙踪，看到結局時很失望，覺得冒險島最後，不能拿“冒險的寶貴經歷”這種東西來當最終獎勵，太糊弄人。
秋刀魚：“我知道了！那麼OP是不是最後能讓艾斯復活？”尾田：“不是”

尾田的夫人很像娜美（但不是娜美的原型，而是尾田喜歡娜美這個樣子的人），曾在OP的音樂劇裡演過娜美。
尾田：漫畫家還挺常和自己作品的女主角那樣的人結婚的啊。

尾田近年來被醫生警告說這樣工作下去會死，有糖尿病和通風的風險。
尾田：我工作起來兩三天不吃飯也是常事，吃這麼少怎麼可能糖尿病！ ？
尾田工作時每天9~12點睡覺，工作台的椅子是前傾的，坐著不是很舒服，防止打瞌睡。

尾田畫稿子時會把房間裡的其他燈都關掉，只留一盞檯燈，黑咕隆咚的。

秋刀魚：聽說海賊王100卷完結，是真的嗎？
尾田：網上有各種謠言，根本不是我說的啊。不過故事的確快收尾了，會比100卷多一些，最終回的內容已經想好了（但結局和走向結局的方式還沒定）。

節目組隨後去了工作室隔壁的尾田家裡。

尾田家裡有招待客人用的抓娃娃機，愛怎麼抓怎麼抓。秋刀魚想抓女帝但是失敗了，最後抓了多弗朗明哥（官推說他後來如願以償地抓了女帝和白鬍子回家）。

尾田家還有能坐上在軌道上開的小火車。

吃飯時，節目組同行的某學者開始說些有的沒的。
學者：橡膠這東西啊，拉伸時會發熱。
學者：草帽這東西啊，一般4年就會爛掉。
尾田：（心不在焉）

秋刀魚：我覺得娜美的身材線條越來越好了，是不是有這麼回事？
尾田：是啊，當年我比較青澀放不開，後來就放開了畫大歐派了。
尾田：OP裡不是有女人島的情節嘛，那段情節本來是預定在更後面畫的，但當時我小孩快出生了，我怕她上學後再畫女人島這種情節會讓她在學校被笑話，於是就把女人島的劇情提前了。
尾田：結果後來女兒拿著女帝的手辦來跟我說“爸爸很喜歡大歐派呢”。然後我就覺得已經沒什麼能再丟棄的東西了。

節目的驚喜嘉賓是木村拓哉，他負責給大家烤肉吃（尾田給大家分肉，真豪華）。木村和尾田是在大概五年前的雜誌訪談中認識的，現在已經是互相交換LINE，在LINE上閒聊的朋友了。

搞笑藝人小杉和人妖王的口癖都是“嘿哈”，由於人妖王登場和小杉開始說“嘿哈”的時期非常接近，網上曾爭論這兩人到底是誰學誰。
答案是純屬巧合。然後節目組訪問尾田家的這一天（12月8日）被定為“嘿哈紀念日”。

間屋好亂 同佢D垃圾分鏡一樣

佢要咩都擺曬入去

但d囡無擺

秋刀魚：如果讀者對故事的未來走向預想得和你的想法一樣，你會更改故事內容嗎？
尾田：會。

佢個套路式連載夠膽厚面皮答會

反套路

D人好取巧

lm

又話冇助手

無助手係富奸

因為佢老婆代筆